Prottokoll sel 16mal Juulis 1879
Koos olid kohtu Peawanem Jaan Saarmann
Jaan Kreep
Jaan Saarmo
Kirjutaja H. Saarmo
№ 18.
 Kohtu ette astus  Mari Pauli ja kaebas, et  Krõõt Simson on teda häbemata kombel sõimanud ja et  Mart Weiler  on seda pealt kuulanud.
 Krõõt Simson astus ette ja ei wõinud seda mitte ära salata ja ütles, et tema on  Mari Paulid sepärast sõimanud, et Mari olla tema piimale ussid sisse pannud.
Mõistetud sai: et  Krõõt Simson peab 48 tundi puuris olema, sepärast, et tema  Mari Paulid on häbemata sanadega teotanud. 
Se mõistmine sai kuulutud ja olid sellega rahul kaebaja  Mari Pauli, kui ka tema wastane Krõõt Simson.
Täidetud (1 inimene wangis)
Kirna walla kohtu nimel:
Peawanem Jaan Saarmann XXX
Jaan Kreep XXX
Jaan Saarmo XXX
Tunnistuseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
